[Cracker_Jack_bag.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Cracker_Jack_bag.JPG "fig:Cracker_Jack_bag.JPG")

**Cracker
Jack**\[1\]是[玉米花混合](../Page/玉米花.md "wikilink")[花生裹上糖衣後而具濃厚](../Page/花生.md "wikilink")[糖蜜風味的一種](../Page/糖蜜.md "wikilink")[零食](../Page/零食.md "wikilink")，目前為[美國百事食品公司旗下的](../Page/美國.md "wikilink")[產品與](../Page/產品.md "wikilink")[商標](../Page/商標.md "wikilink")，它最著名的特色是包裝內附了一個玩具。華文地區裡有人照*crackerjack*原意譯成**好傢-{伙}-玉米花**\[2\]，或者按照其淡褐色外觀譯成**琥珀玉米花**\[3\]，但目前尚未出現官方中文名稱。

時常有人念錯該商品名稱，例如美國棒球迷的流行歌曲《[帶我去看棒球賽](../Page/帶我去看棒球賽.md "wikilink")》的歌詞：「Buy
me some peanuts and Cracker
Jack**s**...」<span style="font-size:smaller;">（買些花生和玉米花給我）</span>中的Cracker
Jack畫蛇添足地加了s，在原始版本的歌詞就出現這種錯誤。

## 發展簡史

1893年：費德里克·威廉·洛克翰（Frederick William
Rueckheim，暱稱成*費地茲*）與其胞弟路易斯開始批量生產以玉米花、[糖蜜](../Page/糖蜜.md "wikilink")、花生調合成的混合零食，並在當年的[芝加哥萬國博覽會販售](../Page/芝加哥哥倫布紀念博覽會.md "wikilink")。當時此零食並沒有名字，而被稱作「糖漿玉米花與花生」。
1896年：洛克翰設計了分離玉米花核仁的方法。由於每批產品在鼓型攪拌機中混合時容易結成大型塊狀，因此添加少量的油，但其成份是商業機密。另外，此產品正式定名為「**Cracker
Jack**」，因為某個推銷員吃過此零食候如此讚嘆：「That's Cracker Jack\!」（真是好東西！）。
1912年：首度在包裝盒中附贈獎品；此外近年來增加了小玩具、飾品等[食品玩具](../Page/食品玩具.md "wikilink")，取代以往寫有謎語、笑話、圖畫或小樂譜的紙片贈品。
1918年：包裝上開始印有象徵物：水手傑克和賓果狗。
1964年：博登食品（Borden, Inc.）和[百事食品競爭Cracker](../Page/百事公司.md "wikilink")
Jack的產品生產權，最後由前者收購Cracker Jack公司。
1997年：百事食品併購博登食品，Cracker Jack正式納入百事食品的旗下。

## 趣聞

  - 全套176張Cracker
    Jack開盒附贈的棒球卡現今在美國收藏市場上價值80萬[美元](../Page/美元.md "wikilink")\[4\]
  - 7月5日是Cracker Jack日。
  - 2004年美國[紐約洋基隊在主場捨棄Cracker](../Page/紐約洋基.md "wikilink")
    Jack，改以類似的食品Crunch 'n
    Munch販賣給球賽觀眾，可是引起球迷們的嘩然，後來又恢復販售Cracker
    Jack。這事件代表Cracker Jack儼然成為棒球賽的象徵，在棒球迷心中無可取代。

## 註釋與參考資料

## 內部連結

  - [百事食品](../Page/百事公司.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Cracker Jack官方網站](http://www.crackerjack.com/)

[Category:零食](../Category/零食.md "wikilink")
[Category:玉米製品](../Category/玉米製品.md "wikilink")
[Category:1893年面世](../Category/1893年面世.md "wikilink")

1.  *Crackerjack*是[美式英語](../Page/美國英語.md "wikilink")[俚語](../Page/俚語.md "wikilink")，做[形容詞意為](../Page/形容詞.md "wikilink")「一流的」，作為[名詞則有](../Page/名詞.md "wikilink")「上等的物品」之意。
2.  參看《小意外，大發明：50個誤打誤撞的妙發現》，夏綠蒂·佛爾茲著，臺灣麥克出版，ISBN 957-815-737-1，頁10。
3.  參見[網路翻譯版的《夏洛特的網》，](http://www.shuku.net/novels/children/mglxdxldw/xldw21.html)第17章，註釋二。
4.  請見[CBS Sports: 1914 baseball card set sold for record
    price](http://www.cbssports.com/mlb/story/7946720)一文。